梁君彥: 立法會下周一或通宵開會

《議事規則》修訂戰進行得如火如荼之際，立法會決定將加開四日大會，直至完成審議修改《議事規則》。民主黨涂謹申批評主席梁君彥「霸王硬上弓」，議員朱凱迪明言，今次可能是本屆立法會首次通宵開會。

立法會秘書處通知議員，稱得到39名議員同意延長大會時間。除了原本的周三大會之外，周四至周六亦會於早上9時至晚上8時開會。下周一的會議時間則由早上9時開始，至晚上8時或至完成審議決議案。

加開大會的做法引起民主派議員不滿。民主黨涂謹申批評梁君彥是霸王硬上弓：「本周三、四、五、六，然後下周一，甚至下周一沒有完結，直至完結議事規則的修訂議程，我覺得這個值得譴責，今次明顯梁君彥偏幫建制派，以及做出絕對不合情理裁定。」

朱凱迪稱立法會由2016年開始，今次可能是首次通宵開會。他質疑建制派「偷懶」，因每一項具爭議的議題上都可以通宵開會，但他們卻沒有這樣做，只願意就修改議事規則通宵開會。他認為如果大家都勤力開會，根本就不需要修訂《議事規則》。

民建聯李慧琼則表明支持加會，她認為立法會現正處於「不正常狀態」，預留更多時間討論修改議事規則，甚至是能夠完成表決，相信對整體香港有好處。她又指立法會處於議事規則「攻防戰」，市民亦不願見到立法會經常混亂，又或是經常出現衝突及對立。

被問到建制派是否有心理準備在周一起通宵開會，李慧琼稱上次一地兩檢議案中，民主派連「趕記者及公眾人士」的方法都使用了，故現在難以預料要用多長時間審議《議事規則》修改議案。她稱不希望議會被弄得「亂晒大籠」，但不能低估修改議事規則所遇到的困難和挑戰性。

你班老野通宵到先算啦

而家立法會就真係亂晒大籠, 無法無天啦

唉點解香港會搞成咁

泛民終於可完成維穩歷史任務

次次都諗起梁耀忠條on9

多謝華伯伯同佢班大中華膠

正式成為垃圾會

大口狗